月入7萬租唔租樓好

其實係自己加女朋友7萬
如果真係計劃買樓，但又想係買樓前有自己空間，其實以依個人工，夾份租樓會唔會都OK

拎去抽一手樓啦
前提係你唔怕支爆

儲錢買樓啦, 晒錢.

都要儲到首期先得架
儲到個時可能已經爆左

7萬 有心儲
2-3年都夠首期啦

不過我一定支持你租樓 年輕人最緊要有私人空間 活在當下 儲得黎 分分鍾女朋友都換左9個

利申：有租收

7皮, 儲唔到?
如果你屋企人有重病/本身負債既 我可以理解
如果唔係點解會儲唔到

你細細地買層400幾萬遠D既單位幾十萬首期一兩年KO
同埋7皮人工肯定你已經做左幾年野啦

我地都唔係做左野好耐
同埋又唔甘心買最平最細最遠既單位
我都知好矛盾，又想洗錢租樓又想買樓，又唔想買最平既

以事論事
2個人搵7皮 話少唔少
但你唔買最平既 你買得起咩
當最平係指600萬以下 可做8成按揭
當你無父幹計

儲錢買美股走資好過

400萬以上600萬以下只可以借360萬 好似係
200幾萬首期不如移民過世啦

當你做左一年野
每個月儲3萬
30000*12 = $360,000
3年已經九十幾萬 買個400萬以下單位係冇問題
如果500萬係可以做左一按再做二按
係有得玩既, 不過好刺激 樓市下行10%你都會仆街
不過睇怕你做野冇耐咁高人工都係政府工

搵7萬儲6萬囉
一年72萬

所以有時都真係幾無奈
自問都唔算係好低人工
但居然都只可以買狗屋

有時都會諗其實自己住既樓升到幾高都唔會賣
賣左換大屋又點，第時既人工一樣租到咁上下既
點解唔一世租樓算

移民啦 我都PLAN緊 但係我本身有做生意先咁諗
政府工/大行野移左民生活好大改變

BTW你想住大啲咪買村屋囉 人工供得起車基本上係好抵玩

村屋不了，唔會比錢牛屎佬
不過我都真係認真計過，唔知你地覺得合唔合理
假設我地目標係儲200萬買樓，係租樓/唔租樓既情況下既儲蓄進度：

當唔租樓，大約3.5年儲到200萬
當租新界東舊私樓，大約4.5年儲到200萬
當因為要租樓而儲7成錢，大約4年借到200萬
當然如果真係要計，咁唔租樓用6成錢儲4.5年都有260萬

假設要儲4.5年，用60萬去換4.5年既私人空間，到底值唔值?
定係買樓真係要襯早，寧願住多屋企3.5年，都要早一年去買樓?

不過當然其實依家大家都已經有d儲蓄
只係為方便計由0開始計起

真係好矛盾
如果用同樣既錢計，到底儲多1年錢去換4.5年私人空間抵唔抵
如果用同樣既時間計，唔租樓可以儲多60萬又係唔係真係差好遠

btw假設同女朋友唔分開住算
廢事你地班死仔咒我

依期真係租樓日日賺
九龍站都出現劈價潮

6-7成依個數字好誇張 唔洗比家用？
你真係執行緊既話 好佩服你

我同你人工差唔多 一樣儲緊錢買樓 我儲蓄率只係40%左右 已經覺得自己好節儉

或者調返轉諗，
60萬換3年半無得同女朋友一齊住，值唔值？

從連登睇 ，做左無耐每人揾3萬幾。多數都係護士，教書

依加經濟轉向。樓市現行機會大。租1-2年 住有so

同埋經濟下行。租金都無咩可能會上升

有200萬真係不如儲多50萬去移民好過
有250萬港紙移民台灣係香港/美國投資係可以食過世
點解仲要係香港買樓

你8000加你女朋友62000

唔洗比家用
但屋企人都唔會幫手買
我覺得唔洗比家用儲到6成都好正常
巴打你有比就唔同講法啦，4成已經好好

移民左人工會冇咁高
唔係老師護士
同埋香港是我家，冇諗過要移民

你既口吻其實都偏向想人支持你唔買樓去租樓
不過一租咗樓就好難返轉頭

其他國家物價低
有250萬現金淨係靠投資回報都夠過世
根本唔洗做
鐘意既可以做下小生意又得

冇諗過都要諗下
有時真係唔到你唔諗

係香港呢幾年買樓好危險
一手樓講緊發展商借錢 同97好似
唔好講支爆
一旦經濟少少下行就已經仆街
同埋你計首期係用首期唔會上升同埋壓力測試唔調整之下計
保守估計6年左右首期

好簡單
搵7萬既人係儲唔到6萬
身邊識太多活生生例子

有個中學同學，本身好慳家
男方做N展，女方做政府Officer Grade
加埋搵75k-80k
最後平均都係儲到30k左右

點解?
條女兩三個月就逼條仔去旅行
去轉日本都要住五星級酒店
講緊一個5 day trip人均都洗15k-20k
呢啲係唔會儲到錢

反而如果兩個都搵20k左右
加埋可能得40k-45k
但唔會大花筒咁洗
每個月都儲到25k-30k

鳩up當秘笈之極致

你鐘意啦我自己PLAN緊你可以當我9UP

咁搵得多一定有啲生洞壓力想獎勵下自己

*活

可以分享下？ 點樣2-3夠首萬

同男友加埋6萬蚊

要搵到個目標一致嘅另一半， 唔容易。

5球樓 按8成 首期連雜費120

35000*2
咬緊牙關 每人儲50% 一年都40萬
樓主似係跳point 一年加8-9%人工
2-3年係得

上面個利申係父幹黎唔關事

我自己都儲緊錢再買樓 計畫同條女
3年加埋儲110萬

第一年 暫時儲蓄進度勉強叫同計畫一樣

你一個月洗幾多錢？

300尺樓 5球 抵玩

同你差唔多月入 同男友加埋俾1萬5屋企人 我地自己使1萬內 扣咗強姦金都仲有3萬幾儲
我最慳嗰個月試過使3千

無話抵唔抵
鬼叫你住係香港咩

可唔可以分享下心得

你唔睇好經濟既話可以等下先

係香港冇計啦

轉貼：

總之16號提款
提得幾多得幾多，港紙又好，美金更佳。如果美金話要預約就唔好等，照襟港紙，必須同一日盡拎至有最大效果

大家可以好清楚睇到

全香港所有銀行加埋都無300億現金
佔整體流通貨幣唔夠6%
即係9成半現金其實都唔係銀行到（eg. 借左出去尤其中資）

只要60萬人 每人提5萬
銀行都已經$1都無
只要大家都提得幾多得幾多
已經足夠癱瘓銀行既現金流
嚴重衝擊銀行體系
簡單直接有力迫使林鄭回應訴求
比起罷工同流血花算得多！

緊係唔租啦
忍幾年就儲到首期啦

我同女友早幾年都係咁上下人工
儲左4年已經夠首期
買左層5百幾萬樓 唔使同人供樓心態真係爽好多
利申: 已經唔算慳，又玩車 一年去兩三次旅行

主要睇你覺得樓市黎緊幾年仲會唔會升
如果唔睇好升既, 其實遲多年買樓都OK既
租樓換幾年自由(尤其後生既幾年)我就覺得好值
200萬儲目標係預埋裝修? 如果唔計裝修只計雜費, 買600萬樓下就儲160萬, 600萬樓上要4成首期就要儲起碼300萬

其實你有冇諗過你已經買到呢？

大把樓有發展商按揭plan

你拎住份咁高嘅入息

已經贏咗大把打工仔

你想用呼吸PLAN伏人?

老實講你搵幾多錢都儲唔到首期，你諗下五百個可以買到啲乜嘢，租樓算吧啦，衷心感受到你有一個置業的夢想無奈現實就是現實，買樓冇可能遇到咁緊同埋你洗唔洗比律師費，税項，同埋你買最低水嘅樓你肯定可以唔使比嗰2-3 十萬裝修費？，我可以好肯定同你講你儲到300萬首期先再喺度開po吧

每次講買樓，肯定有人講支爆，樓爆，租住先.
呢d由2007年聽到而家，信高登/連登一定無窮人

如果你咁驚個市升你又買唔到
你可以買間細樓收租
再租間大d既

你都識講自己做嘢唔係好耐
而且兩個加埋7萬真心唔算多
講緊中產都未稱得上
你想買到咩屋呀大佬？

你講緊呼吸plan?
如果揾食就行遠d 喇diu
用呼吸plan總利息貴到癲
咁樣陰鳩人賺錢
唔怕生仔冇屎忽咩

唔系

系

你

老

你有無買過樓

睇緊買第二間

咁你個300萬點計出黎
依家市面上600萬樓絕跡左？

律師費7/8000蚊
稅項 十幾萬
裝修費可以唔洗一早儲定

同你情況一樣
依個時勢仲買樓？
況且買到d乜？

4成會唔會低左d
高人工照計可以儲多d
利申 搵3皮 家用6千 學債2500 生活費4000
月儲17500 （包括月供12000股票）

家用連其他屋企開支佔1/3人工
再計埋儲錢
一個月都係得一萬幾千
包埋我餐餐出街食（屋企唔住）
同埋養車（唔洗供 返工泊車唔洗錢 係屋企泊同入油）

養埋車點同呢
一個月都幾千啦

未計稅同mpf

賤養 唔洗整既話 除埋牌費保險 一個月4000 返工外我幾乎唔點用

賤養都4000不了
個人唔會周圍去

我想做返d符合自己身份既嘢
唔想做人做得咁慘